# Курсовой проект по Docker 

Для выполнения задания используйте курсовой проект Django REST Framework.

## Задание
Создайте отдельные контейнеры для сервисов в проекте.

Как минимум для следующих сервисов:
- Django, 
- PostrgeSQL, 
- Redis, 
- Celery.

Как максимум — для всех сервисов проекта.

Весь проект должен запускаться одной командой и при этом иметь возможность быть перенесенным на отдельный удаленный сервер для запуска на нём.

# Инструкция как запустить проект на сервере: 

#### 1. Установить приложения 'docker', 'docker-compose'.

Команда для запуска: " sudo apt install docker docker-compose ".

#### 2. Генерируем ssh-ключ.

Команда для запуска: " ssh-keygen ".

Все шаги при генерации ключа пропускам (не заполняем никаких значений).

Значение из файла полученного открытого ключа 'id_rsa.pub' забираем из каталога "/home/<user_name>/.ssh/id_rsa.pub" и вносим в настройки аккаунта репозитория, например 'https://gitlab.com'.

#### 3. Установить приложение 'gitlab-runner'.

Официальная инструкция на разные системы: https://docs.gitlab.com/runner/install/

Для Линукс Debian/Ubuntu/Mint необходимы выполнить команду:

" curl -L "https://packages.gitlab.com/install/repositories/runner/gitlab-runner/script.deb.sh" | sudo bash ".

Затем команду:

" sudo -E apt-get install gitlab-runner "

#### 4.Добавляем пользователя 'gitlab-runner' в группу 'docker'.

Команда для запуска: " sudo usermod -aG docker gitlab-runner " 

#### 5. В репозитории, например на сайте 'gitlab.com', создаём запускальщик 'runner' (при этом 'Shared runner' необходимо отключить) и регистрируем его на сервере.

Команда для регистрации созданного 'runner': " sudo gitlab-runner register ".

Необходимо указать 'url', например " https://gitlab.com ", и значение сгенерированного 'token'.

Также при регистрации 'runner' указываем имя запускальщика, например " dev ".

Завершающим шагом регистрации, указываем приложение для использования 'runner': " shell ".

#### 6. В репозитории, например на сайте 'gitlab.com', необходимо произвести настройку переменных окружения. 

Наименование переменных окружения: "ENV_STAGE", тип переменных окружения: "File". 

Список переменных окружения необходимо скопировать из файла '.env.sample' и самостоятельно заполнить нужными значениями.

Примечание, для 'redis', разворачиваемый докер имеет имя 'redis' и описание адреса выглядит примерным образом: " CACHE_LOCATION=redis://redis:6379 ".

## Описание задач по курсовому проекту Django REST Framework

1. Реализовать необходимые модели привычек.
2. Реализовать точки входа для работы с фронтендом.
3. Создайте приложение для работы с Telegram и рассылками напоминаний.

### Модели 

Привычка описывается как конкретное действие, которое можно уложить в одно предложение:

"я буду [ДЕЙСТВИЕ] в [ВРЕМЯ] в [МЕСТО]"

За каждую полезную привычку необходимо себя вознаграждать или сразу после делать приятную привычку.

Но при этом привычка не должна расходовать на выполнение больше 2 минут.

Исходя из этого получаем модель — Привычка.

### Привычка:

- Пользователь — создатель привычки.
- Место — место, в котором необходимо выполнять привычку.
- Время — время, когда необходимо выполнять привычку.
- Действие — действие, которое представляет из себя привычка.
- Признак приятной привычки — привычка, которую можно привязать к выполнению полезной привычки.
- Связанная привычка — привычка, которая связана с другой привычкой, важно указывать для полезных привычек, но не для приятных.
- Периодичность (по умолчанию ежедневная) — периодичность выполнения привычки для напоминания в днях.
- Вознаграждение — чем пользователь должен себя вознаградить после выполнения.
- Время на выполнение — время, которое предположительно потратит пользователь на выполнение привычки.
- Признак публичности — привычки можно публиковать в общий доступ, чтобы другие пользователи могли брать в пример чужие привычки.

### Валидаторы

- Исключить одновременный выбор связанной привычки и указания вознаграждения.
- Время выполнения должно быть не больше 120 секунд.
- В связанные привычки могут попадать только привычки с признаком приятной привычки.
- У приятной привычки не может быть вознаграждения или связанной привычки.
- Нельзя выполнять привычку реже, чем 1 раз в 7 дней.

### Пагинация

Для вывода списка привычек реализовать пагинацию с выводом по 5 привычек на страницу.

### Права доступа

- Каждый пользователь имеет доступ только к своим привычкам по механизму CRUD.
- Пользователь может видеть список публичных привычек без возможности их как-то редактировать или удалять.

### Точки входа

- Регистрация
- Авторизация
- Список привычек текущего пользователя с пагинацией
- Список публичных привычек
- Создание привычки
- Редактирование привычки
- Удаление привычки

### Интеграция

Для полноценной работы сервиса необходим реализовать работу с отложенными задачами для напоминания о том, в какое время какие привычки необходимо выполнять.

Для этого потребуется интегрировать сервис с мессенджером Telegram, который будет заниматься рассылкой уведомлений.

### Безопасность

Для проекта необходимо настроить CORS, чтобы фронтенд мог подключаться к проекту на развернутом сервере.

### Документация

Для реализации экранов силами фронтенд-разработчиков необходимо настроить вывод документации.
При необходимости эндпоинты, на которые документация не будет сгенерирована автоматически, описать вручную.


## Критерии приемки курсовой работы

- Настроили CORS.
- Настроили интеграцию с Telegram.
- Реализовали пагинацию.
- Использовали переменные окружения.
- Все необходимые модели описаны или переопределены.
- Все необходимые точки входа реализовали.
- Настроили все необходимые валидаторы.
- Описанные права доступа заложены.
- Настроили отложенную задачу через Celery.
- Проект покрыли тестами как минимум на 80%.
- Код оформили в соответствии с лучшими практиками.
- Имеется список зависимостей.
- Результат проверки Flake8 равен 100%, при исключении миграций.
- Решение выложили на GitHub.